1.	When looking for strengths and weaknesses, top management is:
a.	Assessing the external environment.
b.	Analyzing the competition.
c.	Evaluating the internal situation in order to define its distinctive competence.
d.	Wasting its time since it has no control over these things.
ANSWER:	c

2.	The primary responsibility of top management is to:
a.	Perform the organization's SWOT analysis.
b.	Determine goals, strategy, and design, in adaptation to environment.
c.	Set a motivating culture for all employees.
d.	Formalize and centralize the firm.
ANSWER:	b

3.	The leader of one religious denomination emphasizes converts to the denomination, whereas the previous leader felt converts should play a backseat role while they "paid their dues".  This illustrates _________ influence on the selection of effectiveness criteria.
a.	goal measurability
b.	top management
c.	environmental conditions
d.	that almost anything can have
ANSWER:	b

4.	The top management role in organization effectiveness involves examination of internal environment which includes:
a.	Opportunities.
b.	Weaknesses.
c.	Uncertainty.
d.	Resource availability.
ANSWER:	b

5.	The top management role in organization effectiveness involves examination of external environment which includes:
a.	Threats.
b.	Mission.
c.	Production technology.
d.	Strengths.
ANSWER:	a

6.	The most common occurrence in setting goals and selecting a strategy is that:
a.	The environment is ignored to select the ideal mission.
b.	Goals are set so high that they can rarely be attained.
c.	New goals and strategies are selected on the basis of environmental needs and the organization is redesigned accordingly.
d.	Environment and current structure and goals are considered simultaneously.
ANSWER:	c

7.	The choices top managers make about goals, strategies, and organizational design have a tremendous impact on organizational:
a.	profitability.
b.	efficiency.
c.	effectiveness.
d.	market share.
ANSWER:	c

8.	The goal of Short Stop Markets to capture 25% of the convenience market business in Arizona is an example of a(n) _________ goal.
a.	official
b.	operative
c.	generic
d.	legitimacy
ANSWER:	b

9.	Mission is the same thing as:
a.	Operative goals.
b.	Decision guidelines.
c.	Official goals.
d.	Performance standards.
ANSWER:	c

10.	Which of the following reflects the overall performance of profit organizations?
a.	Efficiency.
b.	Profitability.
c.	Innovation goals.
d.	Productivity.
ANSWER:	b

11.	_______ pertains to the training, promotion, safety, and growth of employees.
a.	Market share
b.	Innovation
c.	Productivity of the industry
d.	Employee development
ANSWER:	d

12.	Successful organizations use a carefully balanced set of _______ goals.
a.	operative
b.	innovation
c.	visionary
d.	generic
ANSWER:	a

13.	Models for formulating organizational strategies include:
a.	Perrow's typology and Porter's model.
b.	Daft's model and Pfeiffer's typology.
c.	Porter's model and Miles and Snow's typology.
d.	Bowerman's typology and Miles and Snow's model.
ANSWER:	c

14.	Official goals provide _____, while operative goals and strategies provide ______.
a.	measurable objectives, legitimacy
b.	legitimacy, employee direction
c.	employee direction, decision guidelines
d.	decision guidelines, legitimacy
ANSWER:	b

15.	A plan for interacting with the competitive environment to achieve organizational goals is referred to as:
a.	strategy.
b.	design.
c.	culture.
d.	structure.
ANSWER:	a

16.	The differentiation strategy:
a.	Was developed by Frederic Taylor.
b.	Was popularized by Henri Fayol.
c.	Is one of Michael Porter's competitive strategies.
d.	Is K.D.Bowerman's "Strategy for Empowerment".
ANSWER:	c

17.	A _______ strategy can reduce rivalry with competitors and fight off the threat of substitute products because customers are loyal to the company's brand.
a.	low-cost leadership
b.	focused
c.	defensive
d.	differentiation
ANSWER:	d

18.	The slogan, "We're a no-frills business!  When we save, you save!" exemplifies the strategy of:
a.	Low-cost leadership.
b.	Differentiation.
c.	Focus.
d.	Legitimacy.
ANSWER:	a

19.	Which of the following is true about Porter's competitive strategies:
a.	Differentiation strategies address whether the market scope is broad or narrow.
b.	Differentiation can be broken down into low cost or broad scope categories.
c.	An airline using the differentiation strategy would be likely to offer travelers refreshments at a reasonable price, rather than serve bounteous meals.
d.	The statement by coffee café Starbuck's international president "We're not in the business of filling bellies, we're in the business of filling souls" is indicative of a differentiation strategy.
ANSWER:	d

20.	A(n) _____ strategy is concerned primarily with stability rather than taking risks or seeking new opportunities for innovation and growth.
a.	focused
b.	low-cost leadership
c.	differentiation
d.	intensive
ANSWER:	b

21.	The focus strategy:
a.	Is known for its creative flair, with thinking "out of the box".
b.	Utilizes strong central authority.
c.	Involves detailed control reports for targeting areas of emphasis.
d.	Concentrates on a specific regional market or buyer group.
ANSWER:	d

22.	In Miles and Snows's Strategy Typology, the prospector:
a.	Attempts to maintain a stable business environment by finding a middle ground between stability and innovation.
b.	Most closely resembles Porter's Low-Cost Leadership strategy.
c.	Responds to environmental threats in an ad hoc fashion without revealing a clear strategy.
d.	Seeks innovation or risk taking and is therefore best suited to the dynamic environment.
ANSWER:	d

23.	Miles and Snow's Strategy Typology is based on the notion that:
a.	Strategy should correspond to technology.
b.	Strategy should be congruent with external environment.
c.	Strategy should be based on human resource capability.
d.	Strategy should be a "fit" to economic resource base.
ANSWER:	b

24.	The _______ strategy tries to maintain a stable business while innovating on the periphery.
a.	reactor
b.	prospector
c.	analyzer
d.	defender
ANSWER:	c

25.	Organization _______ needs to support the firm's competitive approach.
a.	financial standings
b.	design characteristics
c.	informal communication channel
d.	environment for green movement
ANSWER:	b

26.	Which of the following from Miles and Snow's Strategy Typology best matches with strong capability in research, a decentralized structure, and an emphasis on flexibility:
a.	Reactor.
b.	Low-cost leadership.
c.	Prospector.
d.	Analyzer.
ANSWER:	c

27.	The extent to which goals are obtained is a traditional definition of the degree of _____ in the organization.
a.	efficiency
b.	scientific management
c.	strategy
d.	effectiveness
ANSWER:	d

28.	Contingency approaches to the measurement of effectiveness include:
a.	Whether or not the organization's internal activities and processes are efficient.
b.	The system resource approach, which examines product and service outputs.
c.	Stakeholders views on effectiveness.
d.	Which competing values are applicable.
ANSWER:	a

29.	The _______ approach to organizational effectiveness is concerned with the output side and whether the organization achieves its goals in terms of desired levels of output.
a.	goal
b.	resource-based
c.	analytical
d.	internal process
ANSWER:	a

30.	When using the goal approach to effectiveness, it is best to use _______ goals.
a.	operational
b.	official
c.	low-level
d.	non-measurable
ANSWER:	a

31.	Which of the following is true regarding the goal approach:
a.	Full assessment of effectiveness should consider several goals simultaneously because high achievement on one goal may mean low achievement on another.
b.	Priority setting requires that only one goal at a time can be achieved.
c.	There is no place for subjective assessment of goal achievement in organizations today.
d.	The most common goal stated by U.S. corporations today deals with management development.
ANSWER:	a

32.	Two comparably sized colleges are located in adjacent towns. The admissions counselors of College A have been telling prospective students that College A is better than College B because their latest freshman class has 150 more students than the freshman class at College B. The admissions counselors of College A are using the _______ effectiveness approach.
a.	Resource-based
b.	Goal
c.	Internal process
d.	Competing values
ANSWER:	a

33.	The resource-based approach emphasizes the:
a.	Input into an organization.
b.	Output of an organization.
c.	Achievement of profitability.
d.	Amount of inventory left idle by the organization.
ANSWER:	a

34.	One strength of the internal process approach is the fact that it:
a.	Tells management how well the internal processes mesh with the external environment.
b.	Considers human resources and employee-oriented processes.
c.	Emphasizes inputs into the organization.
d.	Emphasizes outputs of the organization.
ANSWER:	b

35.	Contingency factors affecting the international organizational health and efficiency, according to the text, include:
a.	Organization culture.
b.	Number of employees.
c.	Quality control methodology.
d.	Management of change.
ANSWER:	a

36.	If one is measuring work climate, group loyalty, and worker-management communication as a measure of effectiveness, what approach is most likely being used:
a.	Internal process.
b.	Strategic human resources.
c.	Quality control.
d.	Stakeholder approach.
ANSWER:	a

37.	Which approach provides management with structural control and an external focus:
a.	The open systems emphasis.
b.	The rational goal emphasis.
c.	The internal process emphasis.
d.	The human relations emphasis.
ANSWER:	b

38.	The competing values approach to effectiveness is based on two dimensions (i.e., the axes), which are:
a.	Open/closed system and values/beliefs of managers.
b.	Internal/external focus and flexible/structured control.
c.	High/low analyzability and high/low variety.
d.	Environmental change and environmental complexity.
ANSWER:	b

39.	The Stevens Corporation has goals that reflect deeply-rooted values on growth and resource acquisition.  In the competing values approach to effectiveness evaluation, it would be considered to be primarily in which quadrant:
a.	Rational goal emphasis.
b.	Internal process emphasis.
c.	Open systems emphasis.
d.	Human relations emphasis.
ANSWER:	c

40.	Which of the following is not an emphasis in the competing values model?
a.	Human relations.
b.	Rational goal.
c.	Closed systems.
d.	Internal process.
ANSWER:	c

